 Содержание           Общая часть 1.1. Подразделение: Отдел технической поддержки. 1.2. Должность: Системный администратор. 1.3. Системный администратор является лицом, ответственным за функционирование информационных систем компании, локальной сети компании, серверов и персональных компьютеров сотрудников компании.
 1.4. Исполнитель данной должности подчинен Ведущему системному администратору и получает приказы от него. 1.5. Дополнительные распоряжения исполнитель данной должности может получать от Директора по производству, Исполнительного директора и  Генерального директора.  1.6. Системный администратор замещает Ведущего системного администратора в его отсутствие.
 1.7. Назначение на эту должность осуществляется приказом Генерального директора Компании Артезио. 1.8. В своей деятельности исполнитель данной должности руководствуется Положением об Отделе технической поддержки, распоряжениями Ведущего системного администратора, документацией Системы Менеджмента Качества и настоящей Должностной инструкцией.
 Профессиональные требовани Работа на данной должности требует от работника следующей квалификации: 2.1. Образование — законченное высшее. 2.2. Иностранный язык (английский): умение вести деловую переписку; средний уровень общения на необходимые и произвольные темы. 2.3. Опыт работы на аналогичной должности — не менее 2 лет. 
 2.4. Умение находить и устранять неполадки компьютерной техники. 2.5. Знание базовых технологий локальных сетей и опыт в проектировании и прокладке ЛВС. 2.6.  Знание активного сетевого и кабельного оборудования. 2.7.  Знание основных стандартов и протоколов Интернет: TCP/IP, HTTP, FTP, SMTP, SNMP; 2.8.  Владение средствами программирования и знание платформ:
 опыт работы с языками программирования shell, Perl, SQL; знание систем CVS, VSS, SVN на уровне администратора; опыт администрирования веб-серверов (MS Internet Information Server, Netscape Enterprise Server, Apache); знание основ администрирования СУБД (Oracle, MS SQL Server, Sybase); знание серверов приложений на уровне администратора (Oracle AppServer, Sun AppServer, Jaguar, Netscape AppServer);
 хорошее знание продуктов MS Back Office; хорошее знание ОС Windows 3x/9x/2000/XP/ME; практический опыт работы с ОС  - Linux, Sun Solaris, HP-UX, AIX; 2.9. Знание основ информационной безопасности. Опыт работы с межсетевыми экранами, VPN, анализаторами трафика. 2.10. Владение средствами офисной работы:
 хорошее владение методами работы со стилями в MS Word; глубокое знание MS Excel, умение программировать макросы и создавать сложные табличные формы; владение MS PowerPoint, MS Visio; владение MS Outlook, Internet Explorer (либо Netscape Navigator). Основные функции 3.1. Основные функции Системного администратора:
 организует процесс технической поддержки компьютеров пользователей, серверов, локальной сети компании; осуществляет управление ресурсами коллективного пользования компании по заявкам пользователей; управляет функционированием коммуникационного оборудования компании (мини-АТС, оборудование доступа в Интернет);
 участвует в процессе закупок вычислительной техники в соответствии с процедурой “Логистика”; консультирует руководство, а также руководителей подразделений по всем вопросам, связанным с функционированием сервисов коллективного пользования (электронная почта, интранет-сайты, другие ресурсы); организует проведение необходимого учета и составления отчетности.
 Взаимодействие со смежными подразделеними 4.1. Взаимодействует со всеми подразделениями Компании в рамках выполнения работ по поддержке работоспособности систем компании и устранения возникших неполадок. Обзанности Системный администратор обязан: 5.1. Осуществлять техническую поддержку всех пользователей компании в устной и письменной форме, дистанционно и на месте возникновения проблемы.
 5.2. Управлять процессом технической поддержки в соответствии с “Инструкцией по использованию системы отслеживания заданий JIRA для автоматизации процессов управления службой Helpdesk в компании "Артезио". 5.3. Участвовать в процессе закупки оборудования в соответствии с процедурой 26 “Логистика”; 5.4. Принимать участие в создании проектной среды в соответствии с рабочей инструкцией “Создание проектной среды”.
 5.5. По мере необходимости, содействовать и организовать оперативное ведение учета оборудования.  5.6. Инициировать, производить, документировать изменения в сетевой инфраструктуре компании, необходимые для повышения производительности инфраструктуры. 5.6. Осуществлять мониторинг систем компании в соответствии с Инструкцией по мониторингу сетевых служб и ресурсов.
 5.7. Рассылать уведомления о недоступности ресурсов компании в случае проведения ремонтно-восстановительных или профилактических работ с ресурсами коллективного пользования. 5.8. Принимать участие в процессах приема и увольнения сотрудников компании в соответствии с процедурами и рабочими инструкциями и  во взаимодействии с сотрудниками отдела по управлению персоналом.
 Права Системный администратор имеет право: 6.1. Принимать участие в обсуждении любых вопросов, имеющих отношение к управлению технической инфраструктурой компании.  6.2. На выделение, в соответствии с разработанными и утвержденными сметами, материальных и финансовых ресурсов, необходимых для исполнения установленных ему функциональных обязанностей.
 6.3. Получать от руководителей структурных подразделений своевременную и полную информацию, необходимую для исполнения установленных им должностных функций. 6.4. Требовать от всех сотрудников компании выполнения условий “Правил внутреннего распорядка  ООО Артезио” в части использования технических средств, персональных компьютеров, программного обеспечения и другого оборудования, находящегося под управлением отдела технической поддержки.
